【逃犯條例】逾170中小學校友聯署反修例 包括福建漢華 林鄭母校簽名人數一天內增逾一倍

《逃犯條例》修訂持續掀動爭議，本港多間大、中、小學舊生近日發起師生校友聯署表態反對修例，包括台灣殺人案事主潘曉穎生前母校赤柱聖士提反書院，和特首林鄭月娥母校嘉諾撒聖方濟各書院等。據網頁「學界及各界反送中聯署及關注組整合」截至今日（29日）中午最新名單，已有自稱分別來自26個大專組群、170間中學和5間小學的校友發起相若聯署，總數較昨晚近7時的約100間，多出約一倍，當中更有愛國學校如福建中學及漢華中學。

當中，林鄭月娥的中學母校嘉諾撒聖方濟各書院聯署名單展示的人數，截至今早11時已超過1000人，比昨午近3時的約450人，超出一倍。另外，愛國學校如福建中學和漢華中學等，亦有自稱校友者在網上發起相若聯署，其中福建中學截至今日中午，已有逾200人具名聯署。

《明報》網站陸續聯絡各聯署發起人，至今已確認的包括：

赤柱聖士提反書院
嘉諾撒聖方濟各書院
英皇書院
保良局莊啟程預科書院
東華三院李嘉誠中學
聖公會林護紀念中學
慈幼英文學校
聖母無玷聖心書院
保良局李城璧中學
宣道會鄭榮之中學
沙田培英中學
香港培道中學
聖公會林裘謀中學
循道中學